中國國米陣營現場對祖記時,高呼美斯

意大利國家打吡向來都是緊張激烈的，即便是季前備戰期的熱身賽，也很難指望完全當友誼賽來踢。在南京奧體中心的這一戰，國米和祖記踢出了很高強度的較量，雙方球迷在場下同樣互不相讓。無論從比賽本身還是球場氣氛而言，都相當有死敵對決劍拔弩張的味道。最大牌的明星C.朗拿度（C.Ronaldo）踢滿90分鐘並且罰球破門，也讓眾多到場觀戰的總裁粉絲們興奮異常。

去球場的路上，正好看到祖雲達斯的球隊大巴開過，不少球迷在路上追逐著大巴，希望能與球員們尤其是C.朗拿度有近距離的接觸。斑馬軍團來到中國這幾天，球迷們的熱情始終不減，葡萄牙巨星的加盟給球隊帶來了巨大的人氣。不用說，在這幾天的南京，7號波衫佔據的比例是驚人的。筆者來南京的高鐵上，旁邊就有一個穿C.朗拿度波衫和爸媽一起來看球的小男孩。

當然了，在人群中也能看到非常資深的球迷，穿著祖記和國米十幾年前乃至二十年前的波衫款式，印著迪比亞路（A.Del Piero）和阿祖安奴（Adriano）這樣深受本隊球迷喜愛的標誌性人物的名字。穿朗拿度波衫的藍黑擁躉肯定也少不了，開個玩笑說，祖記這邊的總裁球迷們，誰還沒個朗拿度了？

國米也絕不是只有情懷，這對身穿史堅尼亞波衫的情侶就非常引人注目，斯洛伐克中堅也是藍黑擁躉們的一大新寵。

因為C.朗拿度在咖位上的絕對優勢，這場比賽自然也是祖記球迷的聲勢佔了上風。但國米的死忠球迷們非常給力，無論是TIFO還是給球隊加油助威都寸土不讓。雙方有一些唇槍舌劍乃至罵戰是免不了的，這也是打吡大戰的氣氛所致。當然，賽場內外球迷們之間發生的一些事情這裡不過多提及，有一些做法是並不值得提倡的。

從進場熱身，給到鏡頭，乃至大屏幕上出現C.朗拿度的廣告，祖記7號都會引發巨大分貝的歡呼聲。球迷們也打出了橫幅支持C.朗拿度：「我們都知道，你是史上最佳。」國米陣營則一度發出「美斯（L.Messi），美斯」的呼喊聲看來「美C」大戰這種事情，什麼場合都得來那麼一下子。

宣讀正選陣容名單的時候，讀到C.朗拿度顯然是震耳欲聾的歡呼聲，而祖記這邊呼聲第二高的正選是希古恩。身旁一位老兄略顯驚訝，「希古恩（G.Higuain）有這麼大呼聲？」雖然是離隊傳聞纏身的球員，但在祖記效力的兩年間，希古恩的作用和貢獻有目共睹，喜歡他的斑馬軍團擁躉為數眾多，還有球迷舉著支持希古恩的牌子給他助威，這一幕也讓祖記球迷們頗為感動。

上半場，國米顯然踢得更好，球隊的大範圍轉移和高強度衝擊已經頗有了干地3-5-2的風範，祖記一度跟不上節奏，失誤頻頻，迪列治（M.de Ligt）的烏龍讓藍黑軍團1-0領先。國米球迷們自然熱情高漲，雖然人數處於劣勢，但呼聲一度搶佔了賽場上的主動權。祖記這邊C.朗拿度機會並不多，迪列治幾次精彩的封堵得到的歡呼最多。兩位教練干地和沙利時而起身指揮，時而坐回教練席。到了上半場後半段，見到形勢不順的沙利也有些著急，激動地打手勢指揮比賽。

到了下半場，祖記攻勢一浪高過一浪，現場氣氛也完全倒向了斑馬軍團這邊。看著球隊數次接近入球而無法扳平，球迷們也很心急。C.朗拿度當然還是球迷們最期待的，在主射一個罰球之前，球迷們齊聲高呼C.朗拿度，希望總裁能夠破門得分，不過這球打在了人牆上。但之後的那個罰球，C.朗拿度沒有讓球迷們的期待落空。扳平比數的那一刻，現場氣氛瞬間爆炸：
SIIIIIUUUU！

很明顯，C.朗拿度較勁了，祖記也較勁了。即便是這樣一個場合，斑馬軍團也不想就這樣輸掉比賽，C.朗拿度也罕見地在熱身賽中打滿了全場。可惜他錯失了一次晃過門將帕代利之後攻門的機會，比賽也在雙方球迷新一輪的對抗之後進入12碼大戰。

12碼大戰在祖記死忠球迷看台這一側進行，這時候被呼喊最多的名字當然也變成了重回球隊的77號老門將保方。斑馬擁躉們反複喊著「保方撲一個」，41歲的他還真的連連撲救成功，沒撲出去的也是差不離。C.朗拿度自然穩穩命中，祖記球迷們相當興奮，等待著最終勝利的到來。豈料拉比奧和巴爾納代斯基接連在罰中就獲勝的情況下踢丟，球迷們也是一臉驚愕。
又來了？12碼大戰保方（G.Buffon）超神，隊友超鬼？這個劇情，祖記和意大利球迷都不陌生。隨後保方再接再厲又一次撲12碼，深受認可的祖記新援德米拿一腳定乾坤，現場迎來最終的高潮。這場激烈的對抗，最終也以這種極其過癮的方式結束了。C.朗拿度自始至終引爆全場，希古恩和保方帶來的小感動，雙方場上場下的激烈對抗……不論國米還是祖記球迷，來看這場球，那都是值回票價了。